import 'package:pqessenome/Screens/Quizz/screens/DASAC/models/questionDASAC.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1.Qual a natureza do topônimo "Batista Campos":',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Antropocultural',
      'b) Física',
      'c) Histórica',
      'd) Antr. e Física',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. Qual a origem do nome Reduto:',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Da planta Brocchinia reducta',
      'b) Da expressão Reductio Ad Absurdum',
      'c) Do Latim reductus',
      'd) do grego reductorum',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. Complete: Batista, baptizo que significa _________',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Batizar',
      'b) Abençoar',
      'c) Batismo',
      'd) Mergulhar',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. Com relação a natureza antropocultural, é correto dizer:',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Se caracteriza pela história do local',
      'b) Carrega o significado cultural e humano do nome',
      'c) Ilustra a importância do espaço físico',
      'd) Todas as anteriores',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. Qual a natureza do topônimo Umarizal:',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Geográfica e religiosa',
      'b) Biológica',
      'c) Física',
      'd) Antropocultural',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. Com relação ao topônimo Cidade Velha, é correto afirmar:',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Caracterizado pela população agrícola',
      'b) Relativo à concentração populacional densa',
      'c) Composto por S. fem. + Adj. fem',
      'd) Possui em si o conceito de "remoto, antigo, idoso"',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. Qual a natureza do topônimo Nazaré:',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Geográfico, definido pela presença do mineral Nitzraréth',
      'b) Antropocultural, relativo ao nome de N. Sr.a de Nazaré',
      'c) Cultural, com relação ao nome da princesa Nazaré I',
      'd) Física, relativo a presença da paróquia de N. Sr.a de Nazaré',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. Com relação ao topônimo Marco, é correto afirmar:',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Relativo a Germânico Marka, Sinal',
      'b) Definido no aspecto comercial de produto, marca',
      'c) Relativo ao conceito de Markup, Distinguir',
      'd) Nenhuma das alternativas',
    ],
  ),
  Question(
    question: '9. Qual a natureza do topônimo São Brás:',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Físico',
      'b) Literário, homenageando o personagem Brás Cubas',
      'c) Histórico, definido pela fundação da igreja de são Brás',
      'd) Antropocultural, relativo ao santo padroeiro',
    ],
  ),
  Question(
    question: '10. Qual a natureza do topônimo São Brás:',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Físico',
      'b) Literário, homenageando o personagem Brás Cubas',
      'c) Histórico, definido pela fundação da igreja de são Brás',
      'd) Antropocultural, relativo ao santo padroeiro',
    ],
  ),
];
